[DIY] (新手)DIY個耳機比自己

其實耳機已經做好 我怕爛尾所以冇做直播
過程中影咗少少相 所以想分享下一比啲想試下diy既巴絲打睇

是咁的 我睇左呢兩個post

心諗毒撚暑假冇野做 又冇女朋友 返左暑期工有少少錢不如買料自己diy個比自己 當係練習一下等到時有女朋友(如果有嘅話) 再diy一個比佢

所以我就花左5,6個鐘去了解耳機嘅做法加上網搵咗啲資料
之後就上左淘寶買料

開始前影返幅相先

當然唔小得(辣雞)同有放大鏡嘅輔助手啦!

lm

由於筆直有限 我又想聽下啲二,三千蚊既耳機 所以今次用嘅單元同分頻器係基於UM30嘅(30017+22955)

以下係材料link 請唔中意淘寶嘅人盡快離開

耳機殼 $60

不含鉛焊錫 $1.5

401膠水(即AA膠) $4

耳機殼膠水 $5

分頻器 $29x2

隔音棉 $8

阻尼 $7

阻尼棒 $8.5

MMCX座 $3

固定器(有需要先買) $5

Estron焊綫 $2.5x2

30017中高音單元 $106x2

22955低音單元 $52x2

總共: 480人仔 大約550港紙(未計耳機綫)

冇人睇diy?

相呢

Lm

由於用不同電阻同電容去調音係需要精密既科學計算 所以我建議新手用已經焊好既電容電阻既分頻器

示意圖:

第一個步驟當然係將單元焊係分頻器上面 記住要注意單元同分頻器嘅正負極係咪一樣

呢個其我掉轉咗焊

單元係極細所以點解需要一個有放大鏡既輔助手

之後焊埋埋粒仲細既30017 用雙面膠紙痴埋一舊 我買既分頻器比埋兩條熱縮通 將熱縮通(cool)入去兩個單元度 再用火機或者熱槍輕輕帶過咁燒記住唔好太耐 一燒壞塊板就唔好啦
完成之後就係咁

G持

留名

單元兩個口應該係咁既

lm學野

之後用estron線焊埋個母座之後就可以上耳機線試聲

可以先係線同母座上面先落錫 咁就易啲焊埋一齊啦

又MMCX

其實左右耳都係咁做 都冇乜嘢可以post
上殻試一試位先

比啲面新手啊

用535殻係因為筆直所限 diy埋耳殻要買部紫外光燈機

留返日後有錢先再試啦

唔記得咗打要貼埋隔音棉

度好位之後可以用401膠水固定單元同母座

見到diy耳機 諗起錫安劍

單元, 母座固定好之後可以用呢支膠水封住所有埋口位

推一推post先

好似冇人睇

耳機阻尼有分唔同顏色 我今次用既係白色阻尼

上阻尼係為左減少齒音 當然上唔同色既阻尼都算係調音既一種 你可以隨喜好而換其他阻尼

耳機綫我冇特別diy 因為差唔多價錢

所以我揀左佢

最後成品 總成本大約700HKD 我覺得起碼屌打$1500內嘅耳機

我自己本身最多只係擁有ONKYO 嘅 E700M 呢個係我第一個動鐵三單元耳機

隻耳機人聲好前 始終動鐵耳機做唔到動圈既低音 本身諗住做圈鐵 但網上面嘅圈鐵教學只係得1圈1鐵 但我想做1圈2鐵而網上面基本上冇乜資料

其實新手有更平嘅選擇 例如:22955+29689呢個組合 大約600蚊連耳機綫 400蚊多啲淨耳機

完! 多謝收看 有問題可以問 識嘅話一定答你

想知點痴個殼
對535爆殼想痴返

音準打唔打得贏er3se?

係接口上膠水 我係咁痴 講完好似冇講過咁

冇聽過 唔知

支持

想問下樓主點樣去選擇阻尼咖？

我都係跟其他人 不過遲啲諗住買曬所有色試

完全密封？冇漏氣？

係呀

本來都有諗過係暑假咁買料diy隻
不過知自己一定會爛尾所以放棄咗

好令 可唔可以整個賣比我

整隻單鐵試下手先lo

出面啲手工仲靚

其實d連接位咁細點焊?

我支60w用落都好似唔太夠力

我照平常咁焊 一啲問題都冇

見得呢個post有人想問d野
耳機調音係咪主要講緊電容電阻分頻既差別
除左電容電阻仲有咩野方法調音(除左你講既阻尼)
咁如果電容電阻一樣個單元又一樣，咁同大廠d耳機有咩分別

個殻材質形狀，導管口徑形狀長度，單元接駁方法(極性正接/反接), etc

加導音管啲聲會分明啲 不過我覺得同大廠分別已經唔太大 起碼diy性價比係極高

用AA 膠唔用401 係咪一樣

應該就冇分別

LM 學嘢

唔用分頻器直連mmcx插座會點？

冇咩點 照有聲出